朝洲際導彈基地異動 有貨車出入

朝洲際導彈基地異動 有貨車出入

西海導彈發射場正進行重建工程。美聯社

第二次美朝峯會破局告終，南韓傳媒昨日報道，北韓生產首枚洲際彈道導彈的山陰洞導彈基地，近日有貨車出入，相信是跟導彈計劃有關。

《中央日報》和《東亞日報》分別引述國會議員指，他們聽取了國家情報局的匯報，得知北韓在山陰洞導彈基地的活動。該處曾建造兩枚「火星15型」洲際彈道導彈，射程逾13,000公里，2017年底試射後，北韓就宣佈「成為核子國」，再於去年展開與美國和南韓的談判。

濃縮鈾設施仍運作

另外，《中央日報》又引述情報當局指，去年首次美朝峯會後，北韓的寧邊核設施內的濃縮鈾設施仍然有運作。而南韓軍方推算，北韓在寧邊以外地區的高濃縮鈾年產量可達80公斤，相當於每年生產約三枚核彈。

南韓青瓦台和國防部拒絕評論，表示會密切與美國合作監察北韓的活動。美國國務院暫未有評論。

美國兩個智庫和南韓情報局周二已表示，北韓正重建已拆毀的西海導彈發射場。北韓在去年美朝峯會後，按承諾拆毀西海導彈發射場，但最新發現重建工作進行中，即使第二次美朝峯會在越南河內舉行期間亦未有停止。美國總統特朗普回應說：「若這是真的，我會非常失望。現在言之尚早，那是很初步的報告。」

北韓國營中央電視台昨晚就播放75分鐘紀錄片，講述領袖金正恩訪問越南之旅，包括他跟特朗普會面的片段，但對沒有達成協議和無核化就隻字未提。
路透社

上一則
上一則
巴西總統Twitter貼不雅片遭抨擊